 12:19, 28 февраля 2019
Американского школьника арестовали занарисованную мелом свастику
Полиция Нью-Йорка задержала 12-летнего школьника по подозрению в том, что он изрисовал свастиками и нацистскими лозунгами школьную игровую площадку в районе Куинс. Об этом сообщает CBS New York.Школьника арестовал отдел полиции по борьбе с преступлениями на почве ненависти, о чем в Twitter сообщил главный следователь города Дермот Ши (Dermot Shea). «Неважно, какое лицо у ненависти — полиция и местное сообщество не будут проявлять никакой толерантности», — написал он.Десятки свастик и надпись «Хайль Гитлер», нарисованные мелом, были обнаружены на игровой площадке 22 февраля. Свидетели вызвали полицейских, прежде чем смыть рисунки.Как пишет CBS, с начала 2019 года в городе зарегистрировано 36 преступлений на почве ненависти, большинство из них — антисемитские. Это значительно больше, чем в прошлом году, когда за тот же период в Нью-Йорке совершили 21 преступление такого рода.
